點解大部分著名嘅心理學家都係來自西方

有冇啲亞洲出名嘅心理學家可以介紹下

因為亞洲國家抑壓情緒比較嚴重 例如韓國日本 變相唔正視心理問題

推

因為東方嘅玄學家解決到心理問題

例如法正師父張招財靈符

and this is 心理學

道德經

最出名嗰個係咪叫林保怡

真係唔好講其他

剩係講格物致知

連登仔剩係識格劍

格乜鳩野物

孔子

無知一問
格物致知係叫心理學咩？唔係儒家思想？

儒家思想又點解唔係心理學

個topic有種「點解大部分西史都來自西方」既感覺

你點界定哲學同心理學

不如我quote wiki俾你啦..

早期的心理學研究是屬於哲學的範疇，稱為哲學心理學。哲學心理學的研究可以追溯到埃及、希臘、印度和華夏等古代文明。中國古代認為人的性情思想是由一定的器官承擔的，並且其活動會在器官上反映出來，如「心之官則思」（《孟子》），「人精在腦」、「頭者神之所居」（《春秋元命苞》）。「神形合一」、「形神相印」等思想在《黃帝內經》等涉及醫學心理的著作中有很多闡述和應用。柏拉圖提出過二元並存的理念，有人認為亞里斯多德《論靈魂》是西方最早的一部論述心理學思想的著作。經由長久的演變，慢慢的產生各式各樣不同的學科，包括了現在人所了解的心理學。

心理學咁多層，有應用，有理論
唔係剩係分析認知同行為先叫心理學

格物、致知、誠意、正心、修身、齊家、治國、平天下

呢樣野基本上係講緊一個人要成功

應該要有既基本心理演化

一樣係講緊當時既人既心理發展

因為心理學本來就係西方發明既

比粒膠黎即係點姐 ?

你唔同意還唔同意

都要話比人知你有咩唔同意

先承認一個西方概念(心理學), 然後喺中國文化中搵啲類似既野塞入去。呢種想法根本就有問題